【含劇透】Rotten Tomatoes & 情人眼裡巴基斯 & 點欣賞電影？

1
最近想睇戲。
入戲院網，無咩戲想睇。
去借碟。
想睇愛情戲。
去Rotten Tomatoes睇TOP 100 ROMANCE MOVIES。
《情人眼裡巴基斯》呢套係第三。

其實Rotten Tomatoes呢個網Suggest既好唔好？
個評分準唔準？
你又點搵suggest既戲睇？

2
劇。
男主女主初遇。
就只係一次歡呼，一個眼神，就connect，然後就一齊返屋企。
呢個係美國既文化？
有無外國巴絲講下…係咪真係咁？
定…可能香港都係咁，只係我唔知？

3
相處。
日久生情。
想處開心。
去到諗未來，就開始認真咁諗障礙。
開始唔開心。

好鍾意男主講：
自己係反抗緊1400年既文化。

4
大病。
患難見真情。
好Classical。
Twist一twist，男在意女，女唔要男，男走，女又在意返男，最後女搵返男，Happy ending。
都好Classical。

情節上無咩特別？
笑位幾可愛。
人設做棟篤笑幾有趣。
男女主第一眼唔太靚，但望多d又覺順眼。
整體尼講，輕鬆sweet而warm。

但Rank 3…係因為佢提種族問題？
如果你有睇過，你覺得佢高分既位係因為咩？

5
我少睇電影。
但想學下點好好欣賞。
你呢？會點去欣賞？

譬如就講呢套，會點去賞析？

劇情、鏡頭、演技、配樂、等等，其實係咪通常要睇幾次先消化得晒？

6
Btw，提起演技，諗起女主入院，男主表演，講講下忍唔住唔再講笑，而係真心表達種傷心。
呢個位touch一touch，眼有濕一濕。

Google search，第一頁，睇下有無有趣既影評Point。

1
【情人眼裡巴基斯．影評】一場大病一場空，歷劫回頭真情種 / 陳廣隆

//其實電影的真實背景未必最為重要，講種族，講家庭，講愛情，論文化差異，講演藝事業，論移民生活，講無常人生，這些本身已是觀眾喜愛的主題，無論是否真人真事也很吸引…

//是的，整部《情人眼裡巴基斯》，卡苗與素兒父母的互動就佔了全篇幅的一半。一如上述，這故事真正想講的其實不是青春愛情，而是「溝通」。這包括文化（美國人與巴基斯坦人）、家庭（父母輩與子女輩）、感情關係（熱戀中、冷戰中），還有個人與內心真正的自己的交流。

//大概卡苗的初衷，就是想向美國人展示像他這一類移民的內心世界。一方面，他已融入美國文化，再沒有離開的打算；另一方面，他又植根祖國文化（雖非完全繼承、接受），希望更多美國人明白巴基斯坦文化的優點、特質。這正是為什麼影片一開始他就從小時候自敘，彷彿是個小型傳記，後來他除了棟篤笑事業，也多次自租場地做獨角戲，縱使觀眾寥寥，仍是竭力以自己擅長的方法，講述更多巴基斯坦家庭的故事。

//卡苗夫婦太過想討好觀眾了，這部戲什麼都有，就是缺乏靈光，例如一首點題的歌曲、一個催淚的情景、一次盡情的發飆（卡苗連情緒失控後搗亂了檔攤也要乖乖為人家執拾）、一記深情的擁抱。

2
男主角親身經歷！真人真事愛情喜劇《 情人眼裡巴基斯 》

3
不是爛片：《情人眼裏巴基斯》雖幽默好笑，背後卻盡是殘酷歷史

//南亞地理在歷史上，幾乎無法抗拒任何外來者
然而，只要我們放眼數千年的歷史，巴基斯坦至印度一帶，從來沒有像中國那樣的統一，是地理環境、種族文化、宗教信仰遺留下來的紛亂，簡單來說，自古以來南亞就像「無掩雞籠」一樣，無法隔絕不斷從中亞而來的民族侵擾，長期多個帝國與文化並立，互相攻佔、融和，直至近代英國帝國主義進佔為止。
約在公元前三千多年的城市遺址，在印度河岸信德（upper Sindh）曾有哈拉帕文明，屬於兼容不同部落的原始酋長邦國，橫跨今日巴基斯坦、至印度德里一帶，一度觸及西北的阿富汗及伊朗。
到了公元前一千年左右，受到高加索、伊朗高原的雅利安遊牧民族進佔，在數百年間南亞地帶出現不同帝國，最終在公元前四世紀以「旃陀羅笈多．孔雀」（Chandragupta Maurya）最強大，推翻「大南．難陀」（Dhana Nanda）後建立孔雀王朝，才勉強稱得上形態統合的帝國，但實情到了阿育王（Ashoka）管治時期，整個帝國分立成四大區域，其中偏西北的區域就是今日的巴基斯坦。

4
《情人眼裡巴基斯》──又一個種族共融的謊言

#

5
感覺：
將電影扣向大主題。
有Philosophical味既連結。
加上d事實（譬如歷史地理知識）。
咁去理解套戲，幾有趣

你d 12315係咩事？識唔識用標點符號呀？寫詩呀？

講返套戲，我覺得好睇，笑中有淚。rom com 唔，洗賞析呀嘛睇得開心咪得囉，都唔係突別有咩隱含意義架啦

1
自覺無組織。又唔想加標題。用數字分一個個Point覺易睇d

2
想窮盡睇每部戲既營養
不過如果想簡單輕鬆enjoy又覺無問題

打飛機片
巴基佬 印度佬拍埋政治正確電影想洗底
現實繼續無惡不作、 強姦、移民發達地區拎著數

你有睇晒？
你睇既時候已經帶住呢d諗法，定睇後先咁覺得？

你首先要知個tomatometer點黎
佢係統計俾正評同俾負評既專業影評
即係10俾6分就係俾正評，俾4分就係負評
所以個tomatometer只反映到套野有幾乎合大眾口味，而唔代表套野有98分，可以100%既人都俾6分佢佢就有100%

謝知識
有無咩網既suggestion你欣賞多啲？